# Iniciado em 24/11/2022 e finalizado em 19/11/2023

## Proposta inicial da Pottencial Seguradora para o Teste técnico do bootcamp de .NET da DIO

## INSTRUÇÕES PARA O TESTE TÉCNICO

    - Crie um fork deste projeto (https://gitlab.com/Pottencial/tech-test-payment-api/-/forks/new). É preciso estar logado na sua conta Gitlab;
    - Adicione @Pottencial (Pottencial Seguradora) como membro do seu fork. Você pode fazer isto em  https://gitlab.com/`your-user`/tech-test-payment-api/settings/members;
    - Quando você começar, faça um commit vazio com a mensagem "Iniciando o teste de tecnologia" e quando terminar, faça o commit com uma mensagem "Finalizado o teste de tecnologia";
    - Commit após cada ciclo de refatoração pelo menos;
    - Não use branches;
    - Você deve prover evidências suficientes de que sua solução está completa indicando, no mínimo, que ela funciona;

## O TESTE

    - Construir uma API REST utilizando .Net Core, Java ou NodeJs (com Typescript);
    - A API deve expor uma rota com documentação swagger (http://.../api-docs).
    - A API deve possuir 3 operações:
        1) Registrar venda: Recebe os dados do vendedor + itens vendidos. Registra venda com status "Aguardando pagamento";
        2) Buscar venda: Busca pelo Id da venda;
        3) Atualizar venda: Permite que seja atualizado o status da venda.
            * OBS.: Possíveis status: `Pagamento aprovado` | `Enviado para transportadora` | `Entregue` | `Cancelada`.
    - Uma venda contém informação sobre o vendedor que a efetivou, data, identificador do pedido e os itens que foram vendidos;
    - O vendedor deve possuir id, cpf, nome, e-mail e telefone;
    - A inclusão de uma venda deve possuir pelo menos 1 item;
    - A atualização de status deve permitir somente as seguintes transições: 
    - De: `Aguardando pagamento` Para: `Pagamento Aprovado`
    - De: `Aguardando pagamento` Para: `Cancelada`
    - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Enviado para Transportadora`
    - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Cancelada`
    - De: `Enviado para Transportador`. Para: `Entregue`
    - A API não precisa ter mecanismos de autenticação/autorização;
    - A aplicação não precisa implementar os mecanismos de persistência em um banco de dados, eles podem ser persistidos "em memória".

# OBSERVAÇÕES:

### Como no modelo da minha API não é possível registrar uma venda sem que o vendedor responsável por essa venda esteja previamente cadastrado no banco de dados, criei um endpoint para cadastro de vendedores e com isso sempre vincular um VendedorId a compra a ser registrada.